\chapter{Contraintes}

\section{Générales}

\begin{itemize}
    \item Le cluster de stockage doit être compatible \gls{S3}
    \item Le cluster \Gls{kubernetes} doit inclure :
          \begin{itemize}
              \item Un plugin réseau
              \item Un gestionnaire de certificats
              \item Un \Gls{ingress}
              \item Un système de monitoring
              \item Des volumes pour les bases de données
          \end{itemize}
    \item Les servies doivent communiquer sur réseau chiffré
    \item Le remplacement d'un serveur doit être possible
    \item La mise à jour de cluster doit être possible
    \item Le système de stockage principale ne doit pas avoir accès au système de sauvegarde
    \item Un administrateur doit pouvoir déployer une instance Liiibre en déclarant une seule ressource
\end{itemize}

\section{Hypothèses structurantes}

\begin{itemize}
    \item Les services seront migrés progressivement vers la nouvelle infrastructure
    \item Le cluster de stockage servira de sauvegarde dans un premier temps
\end{itemize}

\section{Enjeux non réglés}

\begin{itemize}
    \item Choisir les briques technologiques
    \item Louer les serveurs dédiés
    \item Architecturer les opérateurs \Gls{kubernetes}
\end{itemize}

\section{Parties prenantes}

\begin{center}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{ c | X X }
                                    & \textbf{Parties prenants} & \textbf{Besoins}            \\
        \hline
        \multirow{3}{5em}{Externes} & Fournisseur (Hetzner)     & Commande  de serveurs       \\
                                    & \Glsplural{contributeur}  & Perception de qualité       \\
                                    & Curieux                   & Documentation               \\
        \hline
        \multirow{3}{5em}{Internes} & Administrateurs systèmes  & Stabilité                   \\
                                    & Administrateurs Liiibre   & Simplicité                  \\
                                    & Accompagnateurs           & Confiance dans la technique \\
    \end{tabularx}
\end{center}

\section{Risques}

\begin{center}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{ c X c c X}
        \textbf{N°} & \textbf{Risque}                      & \textbf{Probabilité} & \textbf{Impact} & \textbf{Parade}                      \\
        \hline
        0           & Logiciel instable                    & Moyenne              & Élevé           & Vérifier les de tickets              \\
        1           & Logiciel non maintenue               & Moyenne              & Moyen           & Vérifier l'activité de la forge      \\
        2           & Introductions de failles de sécurité & Élevé                & Élevé           & Suivre un maximum de bonne pratiques \\
        3           & Corruptions des données              & Faible               & Élevé           & Sauvegardes                          \\
        4           & Pertes de performance                & Faible               & Moyen           & Tests                                \\
        4           & Ajout de complexité                  & Faible               & Moyen           & Évaluation par les pairs             \\
    \end{tabularx}
\end{center}


\section{Qualité}

\subsection{Conformité}

Le cluster \Gls{kubernetes} doit passer les tests de conformité officiel. 

\subsection{Sécurité}
Seul les ports nécessaires doivent être ouverts sur les serveurs. 
Les vulnérabilités du cluster \Gls{kubernetes} doivent être minimisés et référencés.
